.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Agitate:

Взбудоражить (`Agitate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=566>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- несмертельное
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 106

----------

Вы перегружаете разум и тело цели, заставляя ее стать беспокойной и гиперактивной.
В течение продолжительности заклинания, цель должна использовать :ref:`action--Stride` хотя бы 1 раз каждый ход, или получить 2d8 ментального урона в этом ходу.
Продолжительность эффекта зависит от спасброска Воли цели.

| **Критический успех**: Заклинание не имеет эффекта.
| **Успех**: Продолжительность 1 раунд.
| **Провал**: Продолжительность 2 раунда.
| **Критический провал**: Продолжительность 4 раунда.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d8.





.. include:: /helpers/actions.rst